\documentclass[]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[procnames]{listings}
\usepackage{graphicx}

%opening
\title{Showcase 1: Transformation von Objekten}
\author{Florian Dobisch}

% Java Format
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\usepackage{color}

\lstdefinestyle{Terminal}
{
	numbers=none,
	basicstyle=\scriptsize\ttfamily
}

\definecolor{eclipsered}{rgb}{0.6,0,0} % for strings
\definecolor{eclipsegreen}{rgb}{0.25,0.5,0.35} % comments
\definecolor{eclipsepurple}{rgb}{0.5,0,0.35} % keywords
\definecolor{eclipsedocblue}{rgb}{0.25,0.35,0.75} % javadoc
\lstset{language=Java,
	basicstyle=\ttfamily\small,
	keywordstyle=\color{eclipsepurple}\bfseries,
	stringstyle=\color{eclipsered},
	commentstyle=\color{eclipsegreen},
	morecomment=[s][\color{eclipsedocblue}]{/**}{*/},
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny\color{black},
	stepnumber=1,
	numbersep=10pt,
	tabsize=2,
	showspaces=false,
	showstringspaces=false}

\begin{document}

\maketitle
\includegraphics[width=\textwidth]{./pictures/screen.png}
\pagebreak

\section{Was ich gelernt habe}
Mit diesem Projekt habe ich gelernt wie man Geometrische Figuren in einer 2D fläche transformiert. Dafür habe ich ein Geometrisches Objekt welches eine menge von Punkten hat die als geschlosseners Polygon gezeichnet werden. Ausserdem hat ein Geometrisches Objekt eine Mänge von Transformationen welche das Objekt strecken, bewegen und rotieren können. Es ist möglich belibig viele solcher Transformationen hintereinander, in der Reihenfolge in welcher sie hinzugefügt werden, auszuführen.

\section{Wie es umgesetzt ist}
\includegraphics[width=\textwidth]{./pictures/ClassDiagram.png}

In der Main Methode in Zeile 11 wird Zyklisch ein Controller geupdatet.
\lstinputlisting[language=Java,firstnumber=9,firstline=9,lastline=18]{./src/main/java/main.java}

In diesem Beispiel wird ein Rechteck mit Kantenlänge 200 Pixel generiert mit Uhrsprung im Mittelpunkt des Rechtecks (Zeile 16-20).
Anschliessend werden Transformationen hinzugefügt. Eine Rotation rot und eine Bewegung mv.
\lstinputlisting[language=Java,firstnumber=14,firstline=14,lastline=26]{./src/main/java/Controller.java}

Diese transformationen sind hier zeitabhängig implementiert, was heisst dass die objekte rot und mv in Controller.update() verändert werden anschliessend triggert  repaint() die Methode paintComponent(Graphics gr) in Controller. Dort werden dann alle Geometry-Objekte, die Controller kennt, transformiert und gezeichnet.
\lstinputlisting[language=Java,firstnumber=37,firstline=37,lastline=43]{./src/main/java/Controller.java}

In Geometry wird die Liste von Transformationen trans nacheinander angewandt.
\lstinputlisting[language=Java,firstnumber=9,firstline=9,lastline=18]{./src/main/java/Geomerty.java}

Es werden alle Punkte kopiert, da sonst alle Originalpunkte verändert werden würden. So ist es möglich ein Polygon zu hinterlegen bei dem die Ursprungsform immer gleich ist.\\
Am beispiel von Rotation wird mit einer einfachen Rotations-Matrix multipliziert. Die Methode buildMatrix() wird immer aufgerufen wenn der Winkel verändert wurde.
\lstinputlisting[language=Java,firstnumber=24,firstline=24,lastline=28]{./src/main/java/Rotate.java}

Angewandt wird die Transformation durch eine Matrixmultiplikation:
\lstinputlisting[language=Java,firstnumber=30,firstline=30,lastline=34]{./src/main/java/Rotate.java}

Schematisch passiert das Selbe bei Move, nur mit Addition statt Multiplikation.
\lstinputlisting[language=Java,firstnumber=31,firstline=31,lastline=34]{./src/main/java/Move.java}

Und angewandt mit:
\lstinputlisting[language=Java,firstnumber=36,firstline=36,lastline=39]{./src/main/java/Move.java}


\end{document}
